sptrader 止損問題

期指新手，有幾條問題。

1. 「限價止損」係咪一定成交？

例如：20,000點開咗個揸盤，限價止損set 19,900點，第二日跳空開市＝19,800點，請問會以幾多點成功平倉呢？

2. 承上題，如果以19,800點平倉，有冇方法保證我以19,900點平倉？

3. 承上題，假如有方法（叫佢做「Ａ止損」），可唔可以同「追蹤止損」同時使用？

例如：20,000點開咗個揸盤，止損＝19,900點，梯級＝1點，Ａ止損＝19,800點。當日升到20,200點（如果我冇理解錯，此時止損＝20,100點），之後又跌番到20,000點，所以我會以20,100點平倉。賺100點。

續上例，假如當天收市價就係20,200點（此時止損＝20,100點），但第二日跳空開市＝19,500點，咁我就會以Ａ止損＝19,800點平倉，蝕200點。

唔好TLDR

限價止損跳空左咪變左限價盤

Trailing stops 唔知香港邊間有，大陸極星有

即係開倉要一個盤，平倉要另一個盤？

見無人答你我答啦
但如果其他巴打見到係錯既話請指正

1. 如果一開市係19800咁就會係19800平倉

2. 有,就係你SET普通止蝕盤唔SET其他止蝕既option (e.g 追蹤止蝕, 增強止損) 但係裂口一開19800你唔會平到,因為19900個價排到老西咁遠。你要等佢上返19900先會平到。

3. 同上你無可能裂口開19500但用19800個價平。但如果你夠按既話應該可以SET2個盤(好似係,唔100%肯定)

另外如果你SET左雙向盤 你買一張20000 你SET左20100 止賺但裂口一開20500 你會係20500食個位平倉

感謝你呀巴打

普通止蝕盤唔知等幾耐先上番我要個價，所以基本上裂口係要硬食。我有冇理解錯？

玩開cfd佢會允許你喺前一日收市價同今日裂口之間平倉所以我先會咁問 tks again

Sorry，第一點應該答錯左
應該都係要排19900

即係唔會自動幫我用第二順位(19800)平咗佢？

見你地越答越錯，覆下

1,2題.
唔會open 直接19900平倉，亦唔會19800平倉，只會變左限價盤19900 幫你排，到價19900先有可能成功平倉。除非有set 追價，呢個情況要追價100.

3. 你個例子如果係一直keep 住由2萬點升到20200點，中間無跌超過100點，咁就成立，因為你止蝕永遠係現價低100點，所以當現價回落100點就會即時觸發。

續上例
同你第一條一樣logic, 你無set 追價即話，只會變限價盤排20100, 除非你有set 追價600, 就會以19500平倉

多謝傳教士谷哥

所以如果唔係09：15 mon住個市，個追價就要set好撚高先保證到自己平倉

多謝巴打幫手解答
有高手都講過炒期第一樣野要學識用SPTrader

功欲善其事必先利其器

如果真係覺得隔空左一定要止，set 9999 咪算

或者set 追到幾多都放唔出就寧願坐下

裂口係期指既剋星
而家叫好少少因爲有夜期俾你走位，或者用IG 做對沖

巴打講嘅IG係cfd嗰間IG？

係呀

巴打有冇用過？我得到你哋嘅解答之後覺得cfd broker比較優勝

我冇用過，
不過你要留心返，佢個價唔係100%跟到期指，同埋係非港期交易時段，佢個差價會闊d

但係真心方便係你可以一個戶口trade 到外幣、美期、歐期

多謝巴打提醒

我自己用開另一間，我覺得最大好處係「保證止蝕」(代價係額外嘅差價)，set咗20000點止蝕就算裂口開19000都係喺20000點平倉。

但要留心番佢哋有權隨時更改槓桿比率